﻿Ми на крок ближче до OpenSource! Уже зараз, маючи необхідні інструменти, будь-який розробник здатний змінити гру під себе. У цій версії було додано велику кількість нових можливостей для розробників. Наприклад, доданий дебаг-режим (для його активації, просто запустіть debug.exe).
В папку з доп. ПО доданий "dbedit" від Katauri Interactive. Дана програма призначена для редагування баз даних гри.
В папку з доп. ПО доданий "kbapi". Даний API призначений спростити розробку модов для King's Bounty в редакторі SciTE.
В папку з доп. ПО доданий "radtools". Дозволяє переглядати різні відеофайли з ігор з розширенням bik. Дуже зручно не проходячи гри дивитися ігрові заставки. Після установки всі файли з розширенням bik будуть асоційовані з нею. Ви також зможете зберігати ролики в ФОМАТ avi.
В папку з доп. ПО доданий "scite". Це текстовий редактор, створений Нілом Ходжсоном з використанням розробленого ним же компонента редагування Scintilla. Призначений, в основному, для редагування вихідних текстів програм і виконує підсвічування синтаксису для багатьох мов програмування.
В папку з доп. ПО доданий "7zip". Архіватор. Зручний для модифікації архівів гри.
В папку extra \ backup \ data \ mods додано понад 60 різних модифікацій. Практично до кожного прикладений власний "ReadMe" з інструкцією по установці, а також опис самої модифікації. Також туди вкладено оригінальні файли Фамільярі, а також KBMaster. УВАГА! Деякі, особливо глобальні моди, вимагають ОБОВ'ЯЗКОВЕ початок нової гри. Всі модифікації ви встановлюєте на свій страх і ризик! За подальшу працездатність гри, ми (Blefonix Studios) не відповідаємо.
В папку extra / bonus додані доп. матеріали, що надаються магазином GOG.COM при покупці гри. В ту ж папку були поміщені і наші власний бонуси.
Зібрано в повному оновлювані мови і переміщені в extra \ backup \ sessions \ base \ obs_lng (Obsolete Languages ​​// Застарілі Мови). Залишені: російська, українська і англійська.
Доданий польський. За основу для чистого перекладу взяли російську. Оригінального польського не знайшли. У кого знайдеться, відпишіться.
Оновлена ​​англійська локалізація. Трохи більше адаптована під розширене видання.
До додаткового ПЗ доданий веб-установник DirectX.
Вилучений зайвий файл не імеющмй відношення до гри.
Відредагований деякий текст в грі.
Відкриття налаштувань в процесі гри більше не викликає її падіння.
Музичні супроводу тепер більш схожі на ті, які лежали в оригіналі гри.
На прохання гравців в папку extra \ backup \ data \ music додані оригінальні OST.
Оновлений текст титрів. Помістили имена и ники всіх, хто коли-небудь робив свій внесок в розробку розширеного видання (РІ). Туди ж ми помістили імена композиторів, а також назви написаних ними композицій, використаних в РІ.
Змінено управління персонажем на WASD. Тепер, щоб "Копати" використовуйте замість D, клавішу E. Управління мишею все також можливо.
Гра стала більш портативної і повинна працювати навіть з флешки! Хоча, це ще не факт ... Ми не переверялі :) Зате, ви з легкістю можете перемістити гру в іншу директорію і все буде відмінно працювати.
Оновлені системний файл binkw32.dll, GameuxInstallHelper.dll і SciLexer.dll до останньої версії. Оновлення таких файов до останньої версії оптимізує продуктивність гри, але в дуже рідкісних випадках може і зламати її. Якщо зустрінете такий випадок, будь ласка, напишіть нам про це.
Були також додані бібліотеки libcef.dll (Chromium Embedded Framework (CEF) Dynamic Link Library) і icudt.dll (International Components for Unicode).